---
layout: post
title: "你是低头族吗？"
description: "低头族"
keywords: "低头族"
category: not-code
tags: [observe]
---
{% include JB/setup %}

    随着手机兴起，无论是公交、地铁上，都会出现成批成批的青年拿着手机低头独自赏玩，这些人被称为“低头族”。

<!-- more -->
<img src="http://img3.qianzhan.com/news/201310/14/20131014-aa7c39cbc7d27326.jpg" height="500px"/>


科技带来进步，然而低头族的危害却是很大。

有专家称低头族容易提前衰老，同时经常低头玩手机，容易降低对周遭的注意力，因此容易引发事故。此前，一辆轻轨上，歹徒拿到行凶，满车“低头族”乘客竟然毫不知情。

分析人们为什么会乘车低头，有专家称，在公共场合拿出手机低头把玩，就可以让自己与周围的环境隔离，进而营造自我世界。这样一来就可以形成自我保护状态，这样一种状态在当今普遍缺乏安全感的年轻人中是很受欢迎的。

然而这种状态尽管营造了自我世界，却容易造成人们内心的闭塞，同时也降低了对周围环境的警戒。
近日就有一名女子在边走路边低头玩手机的情况下，不慎跌入十米多高深坑，当场死亡。此前美国轻轨上，有歹徒拿枪准备行凶，但是周围的人都在低头玩手机没有注意歹徒的举动，因此酿成悲剧，一名大学生被当场射杀致死。
